[本地足球] 2016/17 港超、亞冠及港隊討論 (52)

今季港超參賽球隊:
XXXX、傑志、南華、XX南區、香港飛馬、九巴元朗、理文流浪、和富大埔、港會、標準灝天、X&XXX

港超：
2017-03-17 港會 vs 標準灝天 香港足球會足球場 20:00
2017-03-18 XX南區 vs 和富大埔 香港仔運動場 14:30
2017-03-18 XXXX vs 南華 旺角大球場 17:30
2017-03-19 傑志 vs 理文流浪 旺角大球場 14:30
2017-03-19 X&XXX vs 香港飛馬 小西灣運動場 17:30

菁英盃：
2017-03-10 20:00 香港飛馬 vs XXXX 旺角大球場
2017-03-11 15:00 XX南區 vs 和富大埔 旺角大球場

東方XX亞冠盃賽程：
日期 對手（主場／作客）
2017-03-14 vs水原藍翼（主）旺角大球場
2017-04-12 vs水原藍翼（客）
2017-04-25 vs廣州恒大（主）旺角大球場
2017-05-09 vs川崎前鋒（客 )

港隊友賽:
日期 對手（主場／作客）
2017-03-12 16:00 vs新加坡（主）將軍澳運動場 [女子隊]
2017-03-17 10:00 vs中華台北（主）蒲崗村道公園足球場 [男子U18]
2017-03-17 14:30 vs新加坡（主）蒲崗村道公園足球場 [男子U15]
2017-03-18 10:00 vs新加坡（主）蒲崗村道公園足球場 [男子U18]
2017-03-18 14:30 vs卡塔爾（主）蒲崗村道公園足球場 [男子U15]
2017-03-19 10:00 vs泰國（主）蒲崗村道公園足球場 [男子U18]
2017-03-19 14:30 vs泰國（主）蒲崗村道公園足球場 [男子U15]
2017-03-23 vs約旦（客）

港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）
2017-03-28 vs黎巴嫩 （客）
2017-06-13 vs北韓 （主）
2017-09-05 vs馬來西亞 （客）
2017-10-10 vs馬來西亞 （主）
2017-11-14 vs黎巴嫩 （主）
2018-03-27 vs北韓 （客）

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘1年 - 基藍馬 : 天津權健(中超)

餘1年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘2年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘1年 - 李志豪 : 梅州五華(中甲)

餘1年 - 福保羅 : 深圳宇恒(中甲)

餘1年 - 羅素：檳城(馬超)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Rochester River Dogz FC(NPSL,美國第四級)

未知 - 楊正光 : 梅州五華助教(中甲)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

簽1年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

FM 2017 香港轉會及數據更新 V0.1

-最新轉會、合約、及球衣號碼等
-採用官方球員、球會、比賽名稱
-加入香港傳媒
-新增港甲至港丙，取消聯賽杯
-更正球隊所屬的球場和隊長
-較真實的球隊預算
-提高球探的搜索能力
-球員職員能力根據現實修正(可選)
-部分飛馬球員暫時取消註冊(可選)
-減少出現過強的假人(re-gen)(可選)

使用方法:
解壓後將檔案放到Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

[

LM

早晨

拉大買衫日

又一個post

Bigmac🍔 汪汪準備咬人

我三今日嚟到香港
有冇清去接機?

一日半一POST

印唔印章

水原三星

狗志，狗德，李志海，楊挺，邢瑜，閔俊麟，陳佳奇，向嘉馳，黃志聰，金判坤落地獄

有冇tweets

北韓最新平壤國際足球學院內部
包括球員宿舍圖

香港

頂你，鋪天蓋地都係曹星如
決定幫傑志不停約戰世界各地低組別球會
屈機連勝21場刷數據
到時仲唔引哂班打咭友入場坐爆旺角場

某程度上呢個算係北韓人脫貧其中一個出路，
定係其實都係住平壤班特權階級先有份呢??

水原咁早黎
上次川崎好似早兩日先到

星期二比賽

應該包埋

住得平壤根本就有錢人

印狗志唔好志9就算

大洋洲巡迴表演賽
印尼->巴布亞新幾內亞->圖瓦魯->斐濟->湯加->美屬薩摩亞->薩摩亞->法屬波利尼西亞

水原twitter 對上一次update 2月1號

唔係特權階級嘅 應該你家族正正常常就可以踢波
踢得好先可以入

世界冠軍不是夢

WE ARE 我島

村長叔叔華麗留名

鵝倒

WE ARE 我朝

維他奶謹代表金家三代暨香港金氏宗親同鄉會留名

金氏朝鮮

港台二將正選
技師李

係哼哈二將

貼吧又暴動了

港台双杰
完了，一看港台感觉又输了

技師李

拉美拿電鑽張cap圖呢？

殷亚吉+闫世鹏 中后卫 你们颤抖了吗
鸡鸭二将，又多了一个鸟，我去年买了个表
什么鸡巴整容，港台二将在我脑袋疼

希望肥積快啲教訓下盧琳

唔好推ok?

ok

屌，撈亂咗兩個ac添，sor

場已入
開左po未?

坑口人頭湧湧

有冇人boo 國歌

yesnook

拎左廉基勳同jonathan簽名

有冇人入場睇肥積

支持肥積 btw亞泰唔出上場個馬連奴

打佢兩個加山度士

迪高決賽出到？

出到

肥積又防中

中超神軒

有咩方法手機睇中超

裝pptv apps

我係樂視盒裝完佢load唔到

肥jack yellow

如果技師李可以KEEP住正選，或者可以成為港隊既右閘解，不過係人都知金井點都會入選

上360直播

電視apps wifi好lag, 我通常用電腦睇算

睇緊廣東體育 廣東話

佢不嬲都係右閘正選

金井右
肥jack安心打防中

今場 做緊 防中

今場可能打唔足全場

屌條10號唔比肥積射

點解又咁多人行黎行去

射失

？

同場加映恒大舊將趙源熙

將軍澳現場氣氛好好

希望球霸同梁細佬是但一個入到決選，入去坐下都好

肥jack放左兩下波比恩哈路， 好夾

肥jack幾號

效力球隊：龍門
嗰隊名fake死人

14

thanks 咁多位巴打

咁多外國人睇既

冇人Boo

火雞踢過嘅波

大頭background好似話熄左現場聲

早早的調整，U23球員周大地被馬里尼奧換下

Yes

唔開直播po?

好多人喎

女足直播Post???

條友直接入更衣室沖涼

一年一度港星挑戰賽冇人講

就咁用safari睇緊

wfc 無人boo其實

🤦‍♂️🤦‍♂️🤦‍♂️

東較場啲人又行黎行去

🙈

俊立

球證

笑撚死 係度fing手

傻立著紅色衫拎自己個袖扮頸巾咁fing咁撚有創意

4個都幾正

是咪泡妹黎

痴撚線

會唔會嚇親d女仔

大家撐香港隊定係睇女

又睇下東網有幾認真製作先

睇香港隊五號加球證

個場咁遠點睇

Both ok?

[有直播] 12/3 國際足球友誼賽 1600 香港[女子] vs 新加坡 [女子]

肥積派膠

屌咁都j得落

btw, 1號

今場肥積又係搶左好多波

不過中場佢自己都唔敢要波

俾外援搞啦，佢連現身攞波都廢事

佢交長波好過交短
人地一衝埋黎就驣雞

我覺得一般般
不過見大家講到咁正咪cap出嚟囉

笑還笑，俊立呢啲波都肯入場撐港隊，其實都算係咁啦唔好成日笑佢鳩

入場睇波撐隊其實冇乜野
但條pk成日入黎騷擾我朗打氣區
又要係我朗區挑釁人地

諗極都唔明肥jack點解會比中超睇中 其他人都係中甲
兩對支那都唔算表現最好個幾個

其實佢自己真係輕度弱志，所以佢係唔識點分咩野係岩。。。我地傑迷都有同佢講，亦都有社工輔導佢。。。

靠佢老豆

對比之下後生d
我覺得個陣隊港隊級數最高係
保連奴 法圖斯

yes ,佢老豆識人

可以係杯賽試下先

保連奴 已經變左失蹤人口 艾歷臣都唔用佢

不過踢落肥積體能好

傷

長春教練團成日搵肥積交流

我都覺得可以參考
精液盃就改制一定要出2個u22，同時出四個外援
唔出就只可以出一個外援

We are 我谷！

上個post連追都費事！

好似話試過中超想簽佢, 不過佢知自己未夠料踢所以冇去

佢踢成點

靈魂人物

防守幾好， 迫得快， 搶到波

一出盧琳又贏

邊隊

波都控唔掂 你叫佢點係中超(高速率)下 踢

一唔入pk就一來一回輸1-0

射失十二碼係恩哈路？

你問個班濕9 足總 睇下佢地識唔識答你

琴日大頭定黑龍波講波嗰陣話如果陳港斌傷左，一定要換另一個U22，唔係就要換埋另一隻鬼走

common到連log on都有blackroll賣

你可以唔收起佢打少個囉
情況同外援紅牌後都係計場上外援一樣

中超得返jack sealy fc未有分

鬼佬樣又嚇到人

Aggar
Keyboard fighters 有乜資格笑尻 真．港足球迷 俊立BB

U23方面印尼註5出3，睇睇有乜改變。(off topic)

富力 2一0權健
富力 1一0亞秦

所以肥積勁過witsel

港超如果都有呢d睇就好

yes

原來恩哈路十二碼炒左

除左炒左
全場幾好
單對單大陸佬守佢唔到

我jack呢 冇睇場波 ,班長春撚又屌緊佢

體育

亞冠盃 水原藍翼夫添殺到 風頭不遜韓星
03月12日(日) 15:41

水原藍翼球星號召力甚強。

水原三星藍翼「夫添」抵港，風頭直迫「Oppa」朴海鎮！東方龍獅將於周二(14日)晚的亞冠盃分組賽主場惡鬥水原三星藍翼，這支去年南韓足總盃盟主周日(12日)抵港，碰巧與韓星朴海鎮同機抵埗，雖然未有像「輝京」引起機場大混亂，但亦有不少「粉絲」到場接機，其中一對韓國夫婦更隨機到港，準備在周二晚入場為愛隊打氣。

水原藍翼周六(11日)於韓職聯賽以0比2不敵全北汽車，不過球隊似乎未受傷疲影響，幾近「夫添」抵港，包括曾效英超韋根的中場趙源熙、超過30次代表南韓國家隊的隊長廉基勳及被「牛丸」陳婉婷點名提防的巴西靚仔前鋒莊拿芬艾巴里斯杜及山度士祖利亞。而水原藍翼教練徐正源及門將教練李雲在也曾代表南韓出戰世界盃，兩位名將亦獲「粉絲」捕獲集郵，不過43歲的李雲在似乎發福不少。水原藍翼傍晚便會到小西灣運動場操練，至於星期二晚的亞冠盃分組賽門票則已全部售罄

根本冇分別，都係一樣照平時出4鬼
一係就set冇2個U23就只可以出2鬼，咁就可能逼到
不過一隻盃仔wfc，得個1，2場，
絕對支持聯賽都要set死2個u23正選

睇左上半場覺得幾好，長傳都俾到恩哈路

班垃圾打得好都屌嫁啦

on9, 佢呢場幾好
防守依舊出色
5分鐘食黃之後都冇咩影響佢

香港球員命運 = 球迷出氣袋
肥積呢期係幾fit 有咩好屌

唔係支那人就屌

守到連拿癲奴一楝都冇

頭已鍘

rip

應該要有波入先唔屌

kai 子馬俾權建球迷笑垃圾

講事實姐

亞冠來了

其實東方都嫌佢唔夠班

咁又唔會
當本地人用都叫頂級本地中堅既

東方rip

要用到聰頭，戰神加白雀!?

康廉 亨利 麥基
戰神 白雀 牛榮
王子 wfc超 咪嘈 主席
中國輝

我覺得

假設如果做到，加比賽一定係最好

好可惜似乎係無可能

8-0??

mckee康廉
菊花， 戰神， 白學
黃梓 聰頭 roberto wfc超 井
喇叭

黃梓浩停一場only?

到時港超有一半係苦力港會水平, 你睇埋我個份

直紅喎

所以咪話三循環/爭標組+降班組

唔好講到 A-League 蘇超咁勁，連 S-League 都有三循環

香港竟然無

S-League 發展情況仲差過香港都做到

垃圾都守得住支那國家隊

因為老細足球...... 寧願多隻飛機盃多個機會威下, 好過搞咩三循環

三循環其實可以搞得好好玩
例如區隊對住強隊加多場主場都已經足夠搞局啦

聯賽就算三循環，先得三十場，咪照搞三隻盃，咁少隊踢得幾多場

根本多比賽先可以一方面比正選 keep 到狀態，二來逼球隊養多D球員 (如果唔係唔夠板凳深度) (可能呢一點好多老細唔想)，三來要輪換年輕球員有得出

水原 FB page

作客門票 post

3/14 홍콩 원정 티켓을 개별로 에매하시는 분들은 경기장에서는 티켓 교환이 절대로 불가능하오니 아래 링크를 통해 안내되는 홍콩 시내 티켓 교환처를 이용하시기 바랍니다.
▶
▶

唔明

長春班人識條春咩上季爭啲降班主因係隊波廢，肥jack出得幾場就喺度屌，又唔諗下自己啲支那球員水平同技師李差唔多

其實三循環個主場作客安排會係點??

就算搞三循環d教練一樣係唔肯輪換, 你睇下隻牛

那時sponsor多，獎金多，現在只得飛機杯

蘇超：In the first 33 League Matches for each Club in each Season each of the Clubs in the Premiership shall play against each of the other 11 Clubs in the Premiership on 3 occasions and on at least one of such 3 occasions each Club shall be the Home Club. (似乎係 random)

新加坡：The Competition shall be played on a “league” basis, with each
team facing each opponent three times, once at “home”, once
“away” and the third match either “home” or “away” alternative to
the second round. (似乎都係 random)

澳職搵唔到個 competition rules 全文

丁咧係因為 play off 呢樣野而比人插，
而唔係因為雙循環比人插

一向都係雙循環 (而家都係)

係之前改左兩階段 + 總決賽姐

J-League 有18隊唔可能三循環啦

咁咪輸左囉

賽期密唔輪換抵死

爛賭威去賭馬

想步禾果後塵，之後發奮

睇返蘇超就應該第三輪係隨機
新加坡就係alternative to the second round
姐係例如主客主，客主客咁

yes
睇漏左 alternative

矛人睇的波掉去將軍澳

(將軍)澳超聯

作客飛賣晒水原先fb講？
唔會咁搞笑掛

唔洗蝕場租

多D球員有多D波踢

球迷有多D好波睇

一舉數得

還掂學垃垃講都話唔需要觀眾

唔想要觀眾既隊既比賽掉去將軍澳就得

訓練場踢？
慳埋場租

又或者

只要兩隊都唔想搞 --> 將軍澳

其中一隊想搞，另外一隊唔想 --> 想搞個隊主場

兩隊都想搞 --> 抽籤

我意思係掉去訓練場

最大問題係場租 ar mar

希望開咗有球隊黎冬訓

石門大球場

城門谷表示：

堆填區真係有料做體育中心 遲吓仲有水上活動中心
加多幾棟樓起大佢 將體院搬埋過黎 咁體院地就可以做沙田區嘅原區重置

堆填區地底會唔會有排搞呀
分分鐘起好先知有問題咪大撚獲

等佢沈廿年

已經沉咗廿年啦 唔係都唔會批地俾人起野

葵涌公園應該夠起十個足球場

689&淋病：趕哂啲垃圾體育去堆填區，原址用嚟起樓，fatfat啦

垃垃：咪有係康文署又要比租

等荃灣即會仲大

都唔知點解到而家都丟空
你話唔用得 但之前唔知乜wfc比賽又攞嚟做場地

體院地起個賽馬會藍浪大球場 Jockey Club Bluewave Stadium
係馬會隔離 fit 曬
用藍浪做球場名證明重視球迷

個公園可以禁閉咁多年

起哂行人路同路燈個啲但係就冇開俾人

起個萬人場😍

原來荃灣排丙組尾二

隨時要出局停賽一年

應該鏟走彭福公園起個球場
雙料娛樂
利申9up

同電訊爭尾二

傑志博物館

一入門口究竟應該擺伍爺蠟像

FF

星期二要自己一個入場

搵韓妹一齊睇啦

然後兩個人離場

1年後3個人去旅行

Hall of Fame

銅像先岩

恐怖蠟像館

好幸福

諗起個球場門口有伍爺爺個蠟像係到就想笑

一邊睇馬一邊睇波
ff到個畫面
中間有人踢波 馬圍住跑

之前女足u14俊立都有入場睇

然後有班阿伯開始跟唔上兩邊節奏一路睇一路語無倫次

俊立依家除左睇波仲有咩做？
認真想知

2017-03-17 -- : -- 18 港會 vs 標準灝天
中銀人壽超級聯賽 香港足球會足球場 20:00 $80, $30

呢場我咁岩得閒睇
正

bigmac d同事黎
姑娘話佢兩個成日搞搞震

老鑑

gay

幫女神同條仔拎行李

做阿四

護級戰
2017-03-17 -- : -- 港會 vs 標準灝天
2017-03-19 -- : -- R&F苦力 vs 香港飛馬
飛馬再輸波，苦力100%留

希望十八爺數畜力三球

一野溶撚左個蠟像佢

係咪要飛?

油渣張 又推甩狗志 推出我油渣張 又卸去錦標~~~

咁真係幾好笑

老鑑就笑唔出去，直接熔咗佢啦

笑什麼

跑狗倫在偷笑

我哋去收購佢個會藉

拉美拿係咪即係同老鼠鬧交嗰個?

V領港隊T ＄539

Wow

陳柏良中甲超班，入一球一助攻

貴左d

作客有幾可會着到
放多啲training 賣仲好

小氣臘腸你都唔識?

Where?

漂返來個相簿終於有用

We are ready!

我谷

荃灣有排先上到港超！

影到成個J league 球場咁！

看台個一定好過將軍澳，至少近草地過將軍澳

如果打三循環，想比賽好睇d, 咁就比頭兩循環後個分數低d 嗰隊揀主場，任佢地用區場定旺角

yes

check 咗了

唔洗出局都偷笑

22號教訓越南

我貢風水最好

久保話有齊籍兵，台灣同港隊水平差唔多，亞洲杯出線有5成機會

kim sir 狗屎運用哂未？

新世紀廣場 Nike 專門店

香港調到同新加坡、土庫曼、巴林一組就5成機會出線，我島得5%

俾d意見

足球小將（傑志版）
原曲：張衛健 足球小將

看看威風的他
雙腿好似摩打
費7扭波頂瓜瓜
有嘴巴的都讚他
Av最啿誇 (av最啿誇)
4小將志可嘉 (無得出也可嘉)
港腳國腳 外籍入籍
真功夫冇花假
踢得好 誇啦啦
活力拼勁加兩把
射波招式創新
一絲不會差
許許許 快搶攻
朱力士 射它吧
穿梭對手之間
妹下妺下像玩耍
Ocean Wong與東進
出山歸於腳下
朱志光：「快搶攻！」
戇俊立：「射它吧！」
扭得好 踢得鬼馬
可稱霸只有他

樓上快d食藥plz

唔啱音，亂作

改完片尾曲想改主題曲

係 好多鍾意話人忽然球迷嘅都未必有睇呢啲

一邊看台垃圾場

yes

其實香港慘在pot 4 馬拉都唔係好有把握赢，全部jdt球員入翻哂國家隊

Oh shit

馬里奧加JDT

kim sir末日

可唔可以過埋亞盃外先回歸

淆演反對

咁早到

重溫下我谷打過o既頂級賽事

2013年9月1日
東方沙龍 （2 – 1） 屯門 城門谷運動場
伊達 16', 45+2' VS 葉子俊 27'
入場人數： 1,154

2013年11月3日
東方沙龍 （2 – 0） 愉園 城門谷運動場
基頓 38'
謝敏榮 81'
入場人數： 442

新一季港甲月底展開，可是重返甲組的愉園及東方不滿足總的主場安排，到最近足總高層親自出面游說，並承諾只有少量賽事安排到城門谷，東方終於讓步；但愉園誓不屈服，聲言寧棄主場。

東方不願以城門谷作主場，主因是交通不便。可能有球迷想知道，究竟城門谷有幾隔涉？記者日前由荃灣港鐵站步行到城門谷運動場，途中不停步，經過綠楊商場、綠楊新邨、城門谷泳池及城門谷公園，花了約20分鐘。回程則按球場外指示，經過城門谷公園及城門谷泳池，到大窩口港鐵站離開，路途短了一點，加上有段落斜，用了15分鐘。如由大窩口站前往球場先要行上斜，需再行10餘分鐘，當然，球迷亦可乘坐專線小巴，但落車後還要經公園才可到達球場。

除交通問題外，城門谷設施其實不俗，既有獨立座位，兩邊看台亦有上蓋，環境清幽，只是對球員最重要的草地質素，則有待改善。目前城門谷亦是以大葉草為主，加上場內雜草甚多，亦有容易令球員拗柴的地洞，這些都是未達比賽水平。本報記者

我冇追開呢個post,但想問下亞洲盃外圍賽既套票幾時有得買? 因為我見就快開波但都未有消息，定我已經miss左？

6月先第一場主場，未咁快賣飛

好似未有

拜山咩環境清幽

唔近民居可以用鼓

果陣東方出埋小巴載人去地鐵站都係得442人

除咗住荃灣大窩口葵涌一帶，相信其他區d人都會覺得城門谷隔涉
唔明點解成日有人吹奏城門谷

唔好迷信咩我谷好吸引人睇啦
講方便 將軍澳仲方便啦
咪又係變死場

就算港隊全鬼陣踢呢組我都唔敢講有五成機會出線咁多，狗保哪來的自信

將軍澳過海半個鐘去到中環
巴士七個字去到尖沙嘴 五個字去到沙田
咁都有人話將軍澳好遠
更何況城門谷

除咗旺角場都唔方便

香港人好 q 煩

女足新珈玻個龍都救左幾球

香港人根本就係一班懶人
目光只係得自己生活地區，銅鑼灣同旺角
其他 算吧啦
就算係天水圍去將軍澳 我一個鐘都得
咁都可以咁多年來都大把人話將軍澳遠
係咪痴線

頭十分鐘好廢 之後突然上身

[月經]最方便最近鐵嘅場一定係鄧肇堅

將軍澳如果唔係要用望遠鏡睇波其實都幾好

一日得XXXX，點解要XXXXX

係會變圖書館囉
但一定唔會貶到一文不值咁
小西灣就真係西場啦

一定要擺全香港中心地帶(i.e. 九龍)再加地鐵站10分鐘內到達，或者球迷本身屋企樓下30分鐘內到達，咁先叫方便，其他全部都係唔方便

香港仔明明依家都方便
講真 咁多個場 得小西灣，港會場，大球場同元朗大球場唔近鐵
其他都係鐵隔離

由家門口到球場門口時間
大部分香港球迷只接受用30-35分鐘
用40-45分鐘已經好多人嫌遠唔去

香港仔場睇波有柱同直播高台抯住

所以香港球迷真係ON9

如果咁嘅地唔起樓

其實反而香港人就唔公平

香港地真係所有野 common sense 都調返轉

將軍澳去荃灣都差唔多一粒鐘喎
你肯定天水圍搭完巴士再轉地鐵可以一個鐘到將軍澳？

我屋企去將軍澳嘅時間就夠我由香港飛到台灣嘅

識轉一定轉102小巴啦
將軍澳去荃灣 小巴轉紅van最慢50分鐘一定到

搭鐵由將軍澳去元朗
一程廿蚊
又貴又遠，不了

天水圍十分鐘去到荃灣?

香港仔個場咁垃圾 大大條柱阻住 坐邊都梗有一度睇唔到
元朗至少有得揀坐無蓋

天水圍搭269C出到新蒲崗最快幾多分鐘做到？

巴士公司自己估計時間都70分鐘啦

住北區成日去南區睇柱

點解要出新蒲崗 係坪石已經轉到

除非揸車／的士／UBER
天水圍去將軍澳一個鐘真係冇咩可能
（利申：住將軍澳，一年入幾次天水圍）

全程唔塞車踩到盡咪得囉

要即刻有車／唔落客／唔塞車
禮拜六日邊會得

thanks

喂阿哥咁你講你點一個鐘係天水圍去將軍澳

上個月入左三四次
三四次都係55-70分鐘內返到將軍澳

我都想知，平時要個半鐘

元朗都無可能一個鐘入到將軍澳啦

基

269C+坪石轉102?
有時269C都已經等左十幾分鐘先有車

搭巴士龍翔道會唔塞車?
咪玩啦

考完車牌就試渣去各大球場

[認真研究]

段片清晨拍(拍到N車)
49分鐘先到坪石
當天水圍最後一個站出發(10分鐘)
唔塞既話最快可以39分鐘去到坪石

佢有cut走左停車時間

冇上落客
燈位全部綠燈既速度

有車

馬鞍山過天水圍，
巴士接巴士當唔洗等都要個半鐘啦

將軍澳去馬鞍山唔坐的士又係超耐

好想叫下春

東方食撚屎 狗志收皮 新post無人留呢句 過份

Amin Younes荷甲大戰入靚波

元朗場 就算唔近鐵 咪1樣多人入，無蓋個面坐得爽又睇得爽
元朗vs傑志個場都過到2000人

269C算係少燈位, 出左天耀邨去到彩虹邨先再停燈

我朗球迷 住元朗 都追出去睇客場，港會場都照去
遠唔遠問題都係睇有冇心去姐

其實佢係咪firm實踢黎巴嫩?
踢德國唔覺佢夠辛尼爭

元朗公路上大欖唔好彩又塞一塞
龍翔道一日24個鐘幾乎塞左20個鐘
無燈分分鐘塞得重耐

都未知 佢行緊以前Eriksen vertoghen aldeweird條路咁 生性既未必入唔到德國隊

下一站。未來

die for germany la diu

【我有嘢講】生性！「螳螂」謝敏榮酒徒變煮飯公
03月13日(一) 00:11

精神啲！臨時演員都係演員，後備球員更有可能變奇兵！東方龍獅接連遇上傷停考驗，相隔15年再登亞冠盃舞台的「螳螂」謝敏榮有望再次臨危受命，頂替迪高的防守中場位置。曾經遊戲人間，重傷過後方知歲月不留人，留着十年如一日髮型的「螳螂」珍惜當下：「我仲想有人為我鼓掌！」

「唔講我都唔記得自己今年34歲，可能後生一輩球迷仲以為我係年輕球員！」那些年的髮型與《少林足球》會耍「螳螂拳」的閒角似到十足十，從此「螳螂」兩字便成了謝敏榮的代名詞。輾轉十數年間贏過聯賽冠軍、入選過香港隊，今時今日髮型依舊，縱然未嘗主角光芒，當東方龍獅在近兩場亞冠盃分組賽遇上傷停考驗，正正也是這位百搭老將，成為最佳「替工」人選。繼在上場主場對川崎前鋒代替停賽的23歲左閘黃梓浩，周二（14日）晚對水原藍翼也有望串演防守中場，頂替因傷缺陣的迪高。哪怕難關重重，「螳螂」亦時刻笑容滿面，回想曾經讓他缺戰一季、幾乎收山的膝傷舊患，亦只是輕鬆形容為「十字韌帶斷咗之嘛」，是與世無爭，還是冇乜鬥心？「螳螂」自解說：「細個好多人覺得我掛住玩、唔認真、乜都冇所謂，不過冇乜所謂都有好處，就係唔會諗嘢鑽牛角尖，遇到唔順境時刻都唔會畀自己『Hea』落嚟。」別忘了「螳螂」還有另一花名叫「牛榮」，還真有點像牛般任勞任怨。

「牛榮」早在15年前已曾在未改制的亞冠盃舞台後備登場，昔日新丁曾經蓄勢待發，未及珍惜卻迷失在青蔥歲月中。「嗰時我喺體藝中學同李志豪係同班同學，佢雖然留班大我一年，但係踢波已經好勁，成日畀飛我哋入旺角場睇佢。到後尾加入南華青年軍，『木嘴Sir』（即顧錦輝）只係升咗我、梁子駿同郭建邦3個上一隊，嗰時競爭好激烈，唔係你想踢就有得踢。諗番起當年一路走嚟都算順利，可能係咁冇去好好鍛鍊自己，將時間用晒去玩、去飲酒。」曾經酒友逐一成家立室，「牛榮」亦向拍拖多年的中學同學女友「阿Lam」求婚成功，昔日酒徒竟變煮飯公！

「女友每次見到我飲酒都好擔心，到早幾年加盟東方，教練團不斷提醒我已再唔係十八廿二，再係咁飲落去，好難會踢番起。而家嘅我生活規律咗好多，練完波係時候去買餸幫手煮飯。」有了妳即使平凡卻最重要，就算去年再次傷膝長唞半年，「牛榮」依然咬緊牙關走過來：「受傷日子會去做gym舉鐵，換轉以前應該攤咗喺屋企瞓覺。我唔知自己仲可以踢幾耐，但每一次落場，我都會好好珍惜，起碼畀大家仲記得我個名！」

Younes要踢德國一定要離開荷甲
不過佢現時夠料屌打肥積

轉左大球會先決定都未遲啦

SO99Y，我睇左1/9場波，11月o個場無入去睇

嗰時我喺體藝中學同李志豪係同班同學，佢雖然留班大我一年，但係踢波已經好勁，成日畀飛我哋入旺角場睇佢。

荷甲班閘都俾佢撚 肥積

還我旺超聯！

等我放低我谷一陣先

又咁講，全部波擺晒旺角，其實對觀眾同一般球會係既方便，睇波又近草地
但事實上旺角塊草頂唔到咁大用量。
舊旺角場年代，10月塊草已經開始禿。以前一星期五場都擺旺角咁滯

我主張係市區有幾個場比幾隊波揀，再因應對手而揀唔同場
好似D波抽中對南東傑，咁就自然想擺旺角吸引多D人
對富力呢D，咁就擺去九龍灣，深水埗慳返D錢好過

揸車唔塞一定唔洗一個鐘
但搭車就個半鐘都未必得

算鳩數啦將軍澳
最大問題係條跑道 真係好遠 睇得好辛苦

新起o既運動場o既設計就係咁仆街

將軍澳同青衣都係咁設計：
看台－空地－跳遠沙池X2－10線跑道－草地
將軍澳個空地位重要好大！

吹奏我谷，其實睇波個VIEW以運動場計，真係幾好

看台－少少空地－10線跑道－跳遠沙池連草地

兩邊看台o既重要性！

啟德個公眾運動場，都係得一邊看台，但個設計好似係個運動場會圍一圍住
唔似將軍澳咁空曠

去轉觀塘小巴，其實落車重要行上宜安街

將軍澳個設計浪費得太多位
咁多位鋪膠粒地都唔用盡空間起多邊看台

所以香港仔運動場一定要重建！
個場好近地鐵站，好FIT下

新加坡呢方面真係正

國會選區贏咗就有嗰區市政權

然後球會 deal 掂就得

喺後港呢個工人黨據地

後港聯今年整到更衣室勁靚

淡賓尼遲啲仲有新嘅足球專用場

香港滅左兩個帝政局後，其實都無放權落區議會

本身個場個規模大好多
不過因為金融XX，所以慳皮變到得3500人睇

我老板又話有多兩張東方對泡菜波飛...
tg: ryangiggs

你老闆係鍾乃雄定梁守志

技師李，啪啪啪，技師李，啪啪啪

人地係國家，我地係殖民地，冇得比較

為球員安全著想冇可能再擺九龍灣
如果富力自己踢晒就佢死佢事啦當然

當年Peter帶隊係前列分子

仲要連埋個藍芽耳機

一講臘腸就記得了

轉眼踏入季尾 開始問到無咩人好問

睇你點搭，我通常坐地鐵去藍田轉巴士，一個鐘內返到

i want to ko dog chi...

Younes應該完爆卡狗個法拉拿

其實每間球會地植根落一個區一個球場到，咪無咗球迷覺得球場遠呢個問題囉？因為你要吸納嘅係本區球迷，年年轉主場永遠做唔大個球迷餅

圍頭佬有歸屬感就話可以植根姐

年年聯賽頭兩名咪可以揀旺角場囉

得罪講句lali好氣好力可能仲好

是否認同應大搞地區足球? 成功例子: 天水圍飛馬 大埔 潛力股: 西貢(西貢鄧肇堅運動場)? 馬鞍山(馬鞍山運動場)? 慈雲山(蒲崗村道公園)? 柴灣(小西灣運動場)? 將軍澳(將軍澳運動場)? 青衣(青衣運動場)? 西(香港)島(香港大學何鴻燊體育中心)? 九龍塘(聯校運動中心)? 東涌? 黃埔? 秀茂坪? 藍田?

慈雲山咪有隊黃大仙
將軍澳包裝到合家歡活動相信都唔難吸客
西區九龍塘西貢呢啲區人地有錢佬鬼理你

青衣應該撥入葵青
馬鞍山應該撥入沙田

上次川琦 hea 踢，迪高都莫氣，用真鬼同土炮又點？亞冠咪又係用牛榮呢 d

除左垃垃同羅神，間間會都想植根旺角

#
442天才

南韓球會水原藍翼噚日強陣到港，準備周二晚喺旺角場作客對東方龍獅場亞冠盃G組第三輪分組賽，而大軍六點幾就拉隊去小西灣運動場進行適應訓練，操足個幾鐘，備戰咁認真，可能想喺香港開齋喎。

迪高足踝受傷缺陣
水原今季開季唔係好順，亞冠兩戰俱和，韓職又一和一負，今次都唔敢學日聯川崎前鋒咁半力出擊，國腳廉基勳同幾件巴西兵都有隨隊。水原除咗強陣，教練團亦好有份量，徐正源係一代翼鋒，前南韓門將李雲在做守門員教練，但睇佢發福不少。至於東方噚朝喺青衣續操，迪高因足踝傷有到場，但操唔到，肯定周二唔使預，少咗佢同洛迪古斯，對水原得番羅拔圖同米曹兩件外援，但教練陳婉婷就話，既成事實，惟有以可用兵源盡拼，我求大俠一定入場支持你哋。

goal 3計算法
恆大1:1水原
恆大7:0東方
........................
水原7:0東方

抵撚死

對畜力都要用洛迪古斯，真 on9

yes
牛丸out

陣間贏水原, 仲叫唔叫佢out

自己攞黎on9
希望洛迪同迪高兩個去到五月六日都趕唔切好返
等隻牛丸跌撚埋個港超冠軍&光環

最多人住就大西北

yes, me too

牛榮聰頭亨利吹奏定啦

yes me three
所以元朗場係幾成功
有potential做大西北版旺角場

絕對同意
好想睇下傑志打亞冠會打成點

係咪會出亨利單箭頭

拖低香港亞戰分

牛丸話麥基ar

元朗場一樣有齊田徑d野
球場同觀眾席距離重近過旺角場

係咪只能寄望跑到個12m返嚟

你有一隊搞得掂佢拎冠軍咪得囉
又要砌唔低又日日屌鳩佢真係好樣衰

麥基
康廉 菊 帥

天~水圍飛馬，強攻水原

大腸飛馬 大連雙廢無打過天水圍

Yes
睇ontv 有塊廣告牌擋住
初時我真係以為冇跑道

麥基表現機會
吊打泡菜仔，進軍韓職

어떻게 할 수 그렇게 빨리 ！

突發!!!

Yiu-Kwok Chuck 卓耀國 🇭🇰 ST ■/7/ R&F HK ▶︎Raw talent ■ Goals and Skill Highlight 2016/2017■ HD

聽日著大腸飛馬入場

睇多次水原亞冠名單

我國

我仲唸住係踢波跑馬輪住嚟
你地一齊搞咁痴線

大腳解圍出去dup隻馬

我國有J片

用基奧雲尼同亨利咪夠砌！

原來剪片果個人前一排我問過佢

大家繼續登

但只係得今季既片
期待緊卓耀國球迷會第一把交椅既作品

接av緯班

Salute to Dear Tommy

你同祖樂個國仔終極球皇片呢
快啲啦

加埋入西甲波果條片

牛丸揾燈神都無用

禾果

同一個channel仲有曾文輝球皇片
都好值得一睇

Man-Fai Tsang 曾文輝 🇭🇰 GK ■/99/ South China AA ▶︎HK no. 2 ■ Highlight 2016/2017■ HD

Salute to Dear Tommy即將推出

睇返曾文輝打橫濱果期都經常派膠

真係好想我國bgm係配追夢者

yes,
近1年好大進步

返屋企慢慢睇

又鳩推post

今日真係好辛苦，點解星期六，日唔可以長d

mvp

2017.3.12
廣州富力1-0長春亞泰
NO.2 殷亞吉踢滿全場，39分鐘黃牌
NO.14 積施利踢滿全場，7分鐘黃牌

杭州綠城3-2呼和浩特
NO.11 陳柏良60分鐘替補上場，70分鐘進球，81分鐘助攻，當選mvp
預備隊
貴州恆豐智誠2-0北京中赫國安
NO.31 歐陽耀衝未上場
上海綠地申花6-0天津權健
NO.51 霍斌仁踢滿全場
NO.15 基藍馬紅牌
........................................................................
11/3
貴州恆豐智誠1-1北京中赫國安
NO.3 法圖斯 踢滿全場，23分鐘進球，當選mvp
NO.31 歐陽耀衝 未入大名單

青島黃海2-1北京北控燕京
NO.33 高梵 踢滿全場 ,當選mvp

NO.10 陳浩瑋 72分鐘替補上場
NO.12 溫智豪 未入大名單

梅州客家0-2大連一方
NO.2 李志豪 踢滿全場
NO.17 朱恩樂 42分鐘替補上場

做乜貼埋啲台狗消息

sorry,
唔係我島球迷唔使理

星期一仆街死

教練陳婉婷表示，迪高周二肯定缺陣，而休戰久要視傷勢報告而定。東方此戰缺少洛迪古斯及迪高兩名外援，即只餘羅拔圖與米曹兩件外援，「牛丸」陳婉婷表示，既成事實，便以可用兵源盡拼。

又冇迪高又冇洛迪古斯會唔會真係比人456

中指梵係咪對呢隊先特別踢得落力

強烈建議港台播波
學淋病講好過播相

仲有，邊有人用數碼電台聽波架屌

2017仲聽波
31 32成日冇野睇

叫左喺外國嘅朋友買客其他了

叫港台去bid 喇
如果唔係下季繼續睇東網fing cam fing 得勁過俊立

用都唔用數碼啦屌
用數據睇ontv唔好？

用聰頭打前鋒囉

亞冠奇兵

我想係電視睇港超炸

東方無緣做三零部隊紀錄, 不過仲有個亞冠分組賽最多失球紀錄可以破, 06年峴港以及08年泰京銀行同南定都係6場失27球, 佩西普拉10年6場失29球, 中國輝剩低4場平均失5球或以下就唔會破紀錄

三月尾出

其實點解要咁死板網上/電視2選1呢?
其實網上直播同模擬廣播信號受眾唔同
可以分開2條line去做
一係就叫2家人傾掂數聯合直播
用同一個直播信號但擺晒係模擬廣播信號同埋網上直播
不過指意足總班撚樣就真係曬鳩氣，就算一個普通球迷諗到個好idea都係唔撚會做

仆街錬鈁 真係好撚鬼

肯定係牛丸落柯打叫人鏟傷兩個主力

錬鈁今年幾撚鬼大家心照啦

但我最唔明嘅係，有必要咩？

含大你連456錬鈁都冇信心
公安你驚個幾丁臭港人？（既非藏疆人更非回教徒）

最大可能性似乎係蝻海撚興自己想諛媚支那
主動奶袋底

唔通係狗志真係自願做🐶？

霍斌仁踢滿全場

慈雲山友自成一角 對黃大仙個名冇乜歸屬感

網上直播同電視觀眾會重疊wo
你睇cctvb幾咁hard sell mytv就知

第一場亞冠出個老人院隊長聰頭
反而亞冠前一星期對苦力呢啲垃圾都要出洛迪古斯
唔係鬼係乜撚野

dq埋東方啦 大家最happy

牛丸on 9
不過東方vs含大果場非常可疑

恆大果場就真係鬼
岩岩果場擺明牛丸on9

香港人對地區歸屬感不嬲都弱
要吸客就要好似大腸咁
用形象, 包裝, 場外活動, 娛樂性來留客

之前跟過屯門車去TKO一次
以後永不錄用

聰頭打正前

因為bleda要入多幾球拎神射手

我果到得290A同狗鐵入TKO

香港人對香港都無歸屬感啦

大西北人去香港大部分地方都一個鐘
去將軍澳同銅鑼灣站以東同去台灣一樣

香港有甚麼好，世上尚有這些知音人懂得欣賞，令人感動。反而是一些生在香港，長在香港，佔盡香港好處——他們在「借來的地方，借來的時間」裏，或者發財，或者升官，至少也安享太平，逃過劫數，尚不至於餓死，許多的這些人，今天反過頭來，千方百計要消滅這個「香港」。

但他們的新香港，不會再有天星小輪：首先是一群「阿伯」水手退休，然後是乘客爭先恐後上船，亂丟垃圾落海，甲板上開始發現屎尿，乘客的喧嘩終於蓋過浪花，天星小輪原有的英文告示，由於富有殖民地的色彩，也會取締，換成簡體字。除了天星小輪，還有海灘、山路、跑步徑、郊野公園，都是英文旅遊指南的推薦內容，香港雖然是「借來的地方」，但英國殖民者何嘗不精心經營？只是許多香港人，從來沒有想過要當這裏的主人。

要係城市到set返投唔投入

23/3友賽約旦
7/6香港主場友賽約旦

今年仲有幾多友賽剩

最弊睇波距離遠

大把quota la, 今年每個國際賽期只有一場亞盃外, 所以理論上每場亞盃外之前都可以約一場friendly

東方星期二果場 讓左兩個外援 想輸幾多

好波

人地約旦6/13要作客越南
呢場friendly對大家都有好處

搵定籍口比人456

屌 啲阿拉伯文原來係右至左咁睇？
以為23號係香港主場

係呀

亨利 聰頭 牛榮 喇叭泉 大眼

元朗屯門睇完都可以行下街搵下野食
將軍澳睇完波得大商場

想要幾多 出聲呀

香港仔，可惜駁出去係金鐘而唔係灣仔銅鑼灣
如果唔係真係唔算煩

592 15分鐘出cwb(唔塞車既話)

香港仔隧道唔塞車
太陽由西邊升起

He said team manager that the meeting between Vietnam and the accompanying conditions, especially with the establishment of the game during the month of Ramadan and following the conclusion of the domestic season, pushing the machine toward the pool early in Amman with the fight for a friendly against Iraq on June 2, and then departure to Hong Kong to meet the owners of the land in the last test Preparatory day 7 of the same month never signed Hanoi.

He stressed Talal that travel hard towards the Far East Asia trip during the month of Ramadan as well as the large time difference, the imposition of a training camp near Vietnam, and in the narrow options available, the coaching staff settled on the renewal of friendly confrontation in front of Hong Kong to the nature of the state and the host team and the convergence technical and physical level from Vietnam.

6/13 香港 vs 北韓 / 越南 vs 約旦
大家6月既對手水平同對方接近, 又配到主客場身份, 正好互相利用

坑口行過去仲快

對水原場波，用鄭少偉代洛神應該仲勁
似終亨利個cv好勁，曾經効力香港各大球會（東方/南華/傑志），三十歲前已經贏盡本地波全部錦標
如果法國亨利係高貝利之王，香港亨利叫香港波之王係當之無愧

坑口行過去有幾複雜...

所以附近無街行的城門谷is a joke

終於有主場友誼賽係對西亞隊啦

有謝家榮，林樂勤，林衍廷 ，加油

帶條女去mk睇完波可以有其他節目直落
呢樣係好多球場做唔到

致少年時代三子去哂南華

聽日就可以睇到唔留力既水原幾強。 我東有聰頭復出應該會完封班佢地。目標 3 分 0 失球

今仗女子國際友誼賽不再是免費入場，而是破天荒需購票入場，仍吸引1,303人入場支持

多過好多港超比賽

佢地本身係邊隊?
傑志?

楊弌容冇球會？

3月12日(日) 23:02
世界波嚇傻金判坤 女版洛賓：鍾意簡東拿

鄺穎茵為港隊射成2比0。

香港女足憑陳詠詩及鄺穎茵兩位老將的「世界波」，以2比0擊敗新加坡女足，搏得全場掌聲！効力公民女足的隊長陳詠詩早於開賽6分鐘便以一記窩利轟入新加坡龍門右邊死角，連香港男子隊主教練金判坤，以及Cow Sir陳志康都不禁「O咀」！踢過日乙聯賽的「陳詠」賽後歸功於隊友，「自己沒有特別練過遠射，今場全靠隊友一起壓迫得手。」

第2個入球來自効力龍門女足的前鋒鄺穎茵（阿B）。80分鐘，鄺穎茵於右路一拐再左腳勁射破網，甚有洛賓的影子，賽後「阿B」謙虛地說：「哈哈！誇獎了！不過嗰球係比較有決心要射入，因為其實我隊今日有好多機會，但可惜拉大唔到比數，而贏緊1球比較緊張，所以自己落場好想幫球隊拉大比數。」這一球極像洛賓的招牌入球，問到是否喜歡洛賓，她說：「我對他沒有感覺，我的偶像是簡東拿和費蘭度托利斯，我選7號球衣，都是因為簡東拿着7號。」

自認「球隊第3老」的「阿B」13歲加入港隊，至今已經18年，曾經亦是港隊隊長，大賽經驗豐富。早前32歲的吳穎琴於訪問中透露自己踢完亞洲盃就會「收山」，同年出生、目前任職紀律部隊的「阿B」則表示，自己暫時未有退役計劃：「希望有能力都繼續踢，始終好鍾意踢波！」今場友賽吸引1301人入場撐港隊，「阿B」大讚今天場內打氣聲不斷，氣氛超正，同時答謝家人和龍門隊友入場支持自己：「多謝佢哋嚟支持，佢哋就係我地嘅動力！我屋企人由細個就好支持我踢波，一有比賽就會嚟睇㗎！」

對於今場年青隊友的表現，兩位「大家姐」不約而同表示，「年青球員有活力，希望她們能踢多點比賽累積經驗。」接下來港隊將會積極備戰4月在北韓舉行的亞洲盃外圍賽，位於「死亡B組」的港隊將會面對排名較高的印度、烏茲別克、南韓及北韓，「陳詠」表示，之後會集中精神練習防守，希望與強隊收窄距離。

張高翔去左邊

坑口易認路好多同埋唔駛過咁多馬路wor

真神童
街波talent

南區由小港腳到大港腳都係無影

兩年前重響傑志

坑口行過去五分鐘 轉彎一直行
有幾難

有冇人知早2日po出黎巴塞大炒傑志，傑志個白人前鋒係邊個？

購票人數為1,291，門券收入港幣$20,340元正。

區外人去的話，應該坑口站出認路比較容易
利申：曾經住將軍澳區數年

董兆鏗好耐以前已經聽過佢個名 原來仲係u15

小學隔離條路入公園直行唔駛5分鐘就到

我見咁多外國人以為派好多飛

吳子聰南區出身㗎

Bradfield College

原來呢個字讀一字 弌

梁省徳小學與文曲公園中間有路去將軍澳運動場，好多人行，沿途應該有指示

其實坑口近啲，不過搭多個站貴啲

聽日東方場亞冠 邊到有得收特惠飛睇

好似跟教練走？

假設可重遇 讓今天的我輕撫你

足總好似仲未搞掂豁免啲 non football reason 搬尼香港嘅小朋友

no la

點解走

靠波足班垃圾應該依世都搞唔到

黃皓雋交波俾黃俊皓, 但係中間俾黃梓浩截左, 之後佢一腳長傳俾黃駿軒, 黃皓雋又搶返走個波

俾桂神去講就變虐老...

巧想知

定係因為伍爺爺季初話 cut 啲唔得閒踢咁多嘅小將，分返多啲資源俾肯踢得多啲嘅？

當王子謙係曾文輝

gospel?

仲有肥袁

between 今季係咪 cut 咗安干卡

佢一講曾文輝即刻成個live post + live chatroom

類似啦

傑志同港會都踢少好多場

我系现场睇觉得积施利覆盖面好大
呢個苦力球迷識波

啲fansclub 好似幾抵下
下年join一兩隊先

突然醒起有個球員入場睇波行上樓梯仲揸住包煙

東方賣大包

地球有7城係水，其餘3成由簡迪所覆蓋，而地球嘅外號其實係叫「積施利」

飛馬真情冇用
以前入大腸會有超優惠門票

學生/長者收費為港幣100/位
球迷會會員將享有以下優惠：
2.主場免費門票
4.入會會員每人限定主場波衫2件，每件200元優惠

又ok wo

香港d fans club搵笨

我朗fans club

死埋未

狗智

元朗有咩優惠？

係咪大埔
我太遲去訂波衫 賣曬

正係知買波衫平啲

拉大買衫

《九巴元朗球迷會活動⚽️農莊同樂日☘️》

九巴元朗足球會將會喺3️⃣月2️⃣5️⃣日舉辦「農莊同樂日」，屆時全體球員都會到場同大家見下面交流下！🤗
當天除左農莊導賞活動：魚菜共生、蕃茄園摘蕃茄、離地耕種外，大家仲可以同球員們一齊聚餐，共度一個愉快週末～🐠🍅☘️

日期：2017年3月25日（星期六）
時間：下午2-5時
地點：448農莊 (元朗欖口村欖堤東路）
收費：每人$100（包括入場費、導賞團費、聚餐費用)

💡大家可以去農莊facebook專頁睇下點去同埋有咩玩🤗
💡報名方法：
1) 親臨元朗足球會辦公室，元朗青山公路99-109號元朗貿易中心18樓02室以現金付款預訂。（辦公時間：週一至五 10:00-13:00，14:30-17:30；週六 10:00-13:00，請在到訪前先致電避免到訪不遇）
2) 辦公時間致電31242085以電話預訂並將所需款項存入本會銀行戶口。
💡除左球迷會會員，元朗足球種子班及元朗青年軍既成員都可以報名參加架👍🏼
💡雖然聚餐會提供餐具，但呼籲各位自備餐具，減少浪費，響應綠色環保生活☘️
💡活動將於3月20日（星期一）下午5時截止報名👋🏼

#快d報名參加 #綠色週末 #448農莊

你見顔色就知啦

喺kitroom即時入會即時訂波衫，連入會費連港超章都只係468

對於一家大細其實抵屌嘅，但對我呢啲單身寡佬嚟講，送飛好過啦

達哥：ask your mom

好似去左英國同張高翔同一間college 踢波加讀書

政府斟呢啲啦

去外國個堆足總通常都冇寫明
點會揀街波神童

街波踢到曉飛一早比人的左入青年軍啦

取消哂注冊

政府申請搞ICC冇冇可能

外國
可以參加這些比賽好事，同泰國u18比併下，好過
踢u隊/預備組

no,
李嘉華在甲組

李嘉華麻麻地

有啲興趣睇u18

今朝cap嘅 咩事

話說ig更新完好垃圾 追蹤中嘅動態勁多係超耐之前，唔撚更新嘅

好幸福
sindy bb

孫銘謙以前都好似係傑志

who?
潘文俊上咗去中乙教
佢個仔 潘沛軒係垃垃隊，2000年出世，港超暫時無出過，踢預備組

鳩猴忠公器私用揀自己個仔

好似好廢，波都入唔到幾個

多仔

尋日南華全隊去馬場撐油渣隻馬

水原個外援影咗酒店朱古力噴泉嘅片放上 ig story

出城？

yes on99
my boss is upset

為了嚴肅隊紀隊規，教育本人，警示他人，積極倡導良好的職業操守和賽場作風，根據2017賽季俱樂部重新修訂的一線隊隊紀隊規，對球員秦升做出如下處罰：

一、罰款人民幣30萬元。

二、即日起下放至預備隊，在此期間暫停發放其相關薪資，按照上海市最低工資標準支付其基本生活費。到本賽季結束時，根據其所犯錯誤造成的後果、其本人對錯誤的認識態度和後續表現再決定其薪資補發具體標準。

三、在其本人與俱樂部的工作合同有效期內，不接受其個人和任何俱樂部所提出的轉會申請(除其本人徹底認識錯誤，改正錯誤，並以其自身的積極努力幫助球隊取得優異成績外)。

俱樂部再次重申，對各級隊伍嚴格管理，狠抓賽場紀律，倡導良好賽風和努力追求競技成績是相輔相成的。希望全體申花將士以此為戒，堅決杜絕類似違紀違規行為的發生。

注：上海市最低工資標準為2190元。

最低工資

原來秦升個老婆包過呂方

蓄意踩面停八場

踩面升 vs 踩面成

屌，岩先fb通知有人現場直播，仲以為係我基，點知係謙仔

第一眼睇以為罰30元人民幣

陰公 2190

原來未定停嘅場數

睇錯

亞泰吧D人開始吹奏殷吉亞
但依舊嫌棄肥積

香港是原罪

會唔會升返brian 上一隊呢

費蘭度都live緊

大陸支足傻傻地
暴力犯規都係加停一兩場
但特謝拉推人停三場 , 狗智紅牌冇即時離場停兩場

睇你出幾多錢嘅姐呢d

442>>>>殷吉亞

又住麗豪呀？
今次有冇去沙角同老友記爭健身機玩？

好似話出肥積未贏過
肥積改名叫即失利

又有新名
肥積真係去錯隊，佢去到東北應該好後悔

yes,上季已經話殷吉亞表現好，又退出國家隊幫求會護級，人品又好

頭先喺九龍灣見到港隊個鬼佬體能教練
好靚仔好想幫佢含

五年長約,日日袋錢
間中中超出吓場對頂級球星
(暫時)又穩入國家隊
有咩好後悔

甲組駿其 上次睇好似肥咗

變左長春金井

起碼有錢，有得出場
好過kai子馬

兩隊

咁兩個都有part time嘅
一個就bbc駐中國足球記者加英國球員到中國consultant

一個就係比利時國腳韋素翻譯

鳩沖都有

女班主

伍千金有新相

港台根本冇資源播波

法圖斯中超本輪最佳11人

好波

上到支超照樣屈啲大陸仔機

法叔可否不要老

wow?

偷東網個信號囉
等班呀伯同我地一起暈

依家連31台都未搞得掂，邊有資源播波

d cam拎黎跑新聞好過啦

【最後10小時撐傑志場】一人一信致城規會
網上提交申述（3月13日截止）：
───────
分享港足悲歌 港隊張健峰：心中有一條刺

香港缺乏完善嘅足球場地，最有切膚之痛當然係我哋嘅專業足球員。

我哋好榮幸邀請到特別嘉賓出席「保留傑志中心關注賽」－佢就係喺中港大戰力壓張琳芃、綽號「GPS峰」嘅球員張健峰。

張健峰分享返去年11月尾理文流浪對奧克蘭城嘅一場亞洲級友誼賽:到底對手問咗咩問題，令到GPS峰啞口無言？係咩令佢心中一條刺？想知更多就click入去條片睇吓啦！

足球場地絕對影響香港的形象：伊達因香港訓練場地簡陋而想返巴西；大球場爛地臭名遠播。難得有一個比較專業嘅傑志中心，可以作為日後足球發展嘅參考指標，係咪真係一句「建屋大道理」就可以抺殺呢？

如果大家都受夠香港嘅場地遭人詬病、唔想香港足球抬唔起頭，拜託拜託拜託拜託拜託拜託拜託拜託大家用2分鐘，寫信去城規會，反對改劃休憩用地，勿以善小而不為，珍惜自己嘅力量，為香港足球出一分力！

#香港勁揪 #撐自己人
───────
【最後10小時撐傑志場】一人一信致城規會
網上提交申述（3月13日截止）：

做多左野又冇畀多左錢

漢賊不兩立 ？
都唔係隊隊之間都有仇姐

突到

偷東網信號就最好
慳cam慳錢慳時間

支cam次撚次fing到我頭暈
連我老豆跑緊馬望到都頂唔順

我學精左
入場睇最高清
而且我個頭唔會fing
引用返李嘉誠句說話:
香 港 有 能 力 服 務 市 民 的 人 應 該 要 自 告 奮 勇 ， 無 能 力 的 人 就 自 己 量 力 。
完完全全講緊港超直播個問題

南區喺同一日搞bbq

係咪東方之前去開嗰度
東方嗰個跟過fd去兩次

執返個腦諗下囉
係咪多幾枝cam就做到

名義上同實際上都有競爭喎

諗下好喇，全行都知方向報最撚小氣，你試下偷用佢d新聞既相，一定告鳩你

垃垃又有得參考下睇下可以點樣慳錢

唔係真係偷
可以合作既

黃牌一張=一個月份糧冇左
累積黃牌=最低工資
紅牌=雞人唔俾解約金

香港違反僱傭條例啦

又fing又唔知影乜鳩

法叔番香港應該可以踢到50歲

法比奧都踢到60歲啦

香港三浦知良

唔洗諗啦，根本唔會有得搞

東方好撚小氣係真
遲下貼張有東網水印的我霖相都可能比人告到入冊

至少45
50有機會

呢個食女王 又係邊個

以後垃圾簽鬼開offer: 以中超亞冠級別球會薪金招聘

平時share下又ok既，但一發現有組織/機構方便比佢告既話佢一定會告

kim又然

體能教練又係教練
助理教練都係教練

bolt. jpg

搞乜

希望香港henry可以做到日本三浦咁

未來港隊=風化專才

聽晚帶咩入旺角場食好呢
就考dse有咩健康推介

bigmac

btw聽日着港隊作客算

自從藍波細蚊仔話足撚食唔到女後，就好多人爆青年軍食女無數

東方足球隊明晚（3月14日）繼續在亞冠盃分組賽主場出擊，「東方龍獅True Blues球迷會」將會於傍晚6時開始服務。現場除了發售多款亞冠盃特別版紀念品，包括打氣Tee、打氣頸巾及USB叉電器等，還會設置多個遊戲攤位，齊齊讓各位「We Bleed Blue」，感受藍色主場力量！

至於本年度亞冠版及聯賽版球衣，由於只餘少量餘貨，球迷即日起可向WORLD SOCCER 球衣製作直接查詢及預訂，是日賽事將不設即場訂購。

明晚賽事門票已全部售罄，在此再次感謝各位球迷支持，你哋每一聲吶喊，也會成為球隊爭取佳績的最強動力！

#EasternLongLions #ACL2017 #OneAsiaOneGoal

好9

拉大入左好多貨?

不嬲體育仔都易食女架啦

3月13日(一) 19:43
亞冠盃 水原藍翼博開齋 點名睇實麥基！

東方龍獅即將於周二(14日)晚亞冠盃分組賽，主場迎戰去年南韓足總盃水原三星藍翼。水原藍翼今季於亞冠盃及韓職聯賽尚未打開勝利之門，不過今次派出強陣來港應戰，似乎對3分志在必得。東方上場於主場賽和川崎前鋒，取得歷史第1分，水原藍翼主教練徐正源也未敢睇小這支港超盟主：「香港球隊雖然是首次參賽，但聯賽水平在這幾年提升了不少，上場賽和川崎前鋒已見東方具備一定實力，無論如何我們也會在今場全力爭勝。」

除徐正源及門將教練李雲在曾代表南韓出戰世界盃，水原藍翼現役國腳不多，當中守將趙源熙早年曾外闖英超效力韋根，其後轉戰廣州恒大，難怪他揚言早已習慣香港的濕熱天氣，更點名嚴防東方快腳麥基：「我們已看了東方近兩場亞冠盃分組賽的片段，他們的外援質素不錯，前線的23號球員速度很高，要特別提防他們的反擊。」

睇錯麥基係外援？

唔俾我聽日買

早排係咪討論過菁英盃如果傷左個u22要換走哂兩隻鬼?

睇個勢我有機會長留飛馬……

好事
kb>豬sir

推一推
想問要點寫 有冇懶人包

點解唔係打少個就得

金里奧: 喺港隊有廢金照住，喺傑志有雙金傍住，未驚過

將軍澳同區好似都是劃一價格🤔

不是

迪高抖2周

牛丸on 9

中國輝
曾錦濤 米曹 羅拔圖 黃梓浩
鄭璟昊 白鶴 曾至孝 謝敏榮
鞠盈智
麥基

同問

井打翼ok嘅，佢有速度

早d到喇屌

原來nowtv都係收錢播hk7s

抖多個月先啦

康廉唔出

港會有錢比得起

好想睇金井聽日有咩表現

Sor，係hk7，唔係7s

我期待聽日live post多過場波

東方無影響

抖埋5月佢啦

【TVB反收播映費】梁守志︰收錢直播返唔到轉頭

東方總監梁守志指出，本地球賽近年改為球會或足總付款予媒體作直播，這情況沒有對錯之分，但已不能「返轉頭」。

本地足球賽事直播權，一直是電視台付款購買，惟2011/12球季起，由球會向nowTV付款，再由後者提供直播服務，其後直播媒體曾改為亞視，至現時的網媒。梁守志對此表示：「無綫知道了可以收錢作直播，還甚麼會付款去播呢？這已經令事件不能『返轉頭』。當年決策人做了這個決定，就要承受這個後果。」
然而，現時由球會付款予媒體，直播的場數比以前收錢為多，梁守志就指：「現時方便得多，很容易就看到直播，但會否因此影響入場人數呢？不得而知。」

link?

Apple realtime news

流浪算有義氣啦, 星期二作客完香港仔, 星期日場波又願意提早俾東方作客泡狗前多日休息, 真係for the good of hk

俾＄播波真係好矛盾
有啲人就睇完想入去
有啲人上網有得睇就唔去算

其實kb係咪真係勁我係有懷疑

香港聯賽有咩賣點值得人地買你既轉播權

kb全港最有料教練
不過飛馬陣容弱左，假波案軍心影響大
之前大埔5:1飛馬

我先勁 好不，鹹菜人腳 踢燒鵝味道

中國輝
曾錦濤 米曹 羅拔圖 黃梓浩
梁振邦 白鶴 曾至孝 謝敏榮
麥基 李康廉

點廢都勁過垃圾豬

南區有幾多fans，入場人數已講你知

垃圾豬係本地唯一有能力擊敗傑志既教練喎

睇個口吻以為係天光陳講

中國輝
曾錦濤 米曹 羅拔圖 曾至孝 黃梓浩
金井 梁振邦 白鶴 李康廉
麥基
5後衛好似好d
金井>謝敏榮？

識去1定去元朗 3月25日農莊同樂日
我朗球迷 夠鐘蒲頭(應該會)

黃梓浩含大果場直紅，唔係停賽咩？

停一場定兩場

直接坑口出好過啦

傾日有tv論壇wo

好似2

孫銘謙轉咗會

琴晚睇CCTVB新聞 報長春亞泰對富力 竟然一次都冇提及過積施利個名

黃梓浩含大果場直紅，停賽

佢駛乜講名 就咁四個字球來球往就得
之後大頭吹奏: 你睇得通啲

多謝你既⋯⋯賞識

大把香港人一年飛幾次都影機場牌啦

曬命呀嘛

仲有董之英個龍

真心覺得人腳問題遠大於教練問題

政治不正確

希望17,18歲球員如謝家榮，林樂勤可以外流
18歲仲可以踢外國u隊
不過唔得都希望盡快在港超企穩
預備組比賽好hea,基本上難有進步

國家隊

咁左閘主席, 右閘井

金里奧算係香港隊入面最靚仔球員

麥基

香港波比錢直播, 其實球會/贊助商都幾慘
雖然話比人多左平台同機會認識香港足球
但有少少貼錢倒自己米既感覺
未到港足熱潮興起, 贊助商都可能已經捱唔住唔玩

點樣貼錢倒自己米？

中國輝
曾錦濤 米曹 羅拔圖 曾至孝 謝敏榮
金井 梁振邦 白鶴 李康廉
麥基

泊巴士，ok嗎？

康廉前兩場亞冠麻麻

均宜都唔差

上場唔係有佢牛榮半場已經比人打爆左

但靠佢係咁回防協防，牛榮先冇咁辛苦

比錢直播之餘， 有可能少左人入場， 門卷收益又少左

但我支持有直播

基藍馬

其實好難證明到兩者真係有關係
我係唔想睇既有直播都未必睇

yes
希望明天頂到至少半個鐘

我個人既態度係：我係想入場睇既有無直播都會去

我係唔想入場睇既，或者會開電視睇下，但有無直播都唔會入場

洛迪古斯迪高齊倦勤

牛丸透露，上場菁英盃勇戰受傷的迪高，在今日檢查報告指韌帶撕裂，要休息兩周才可復操，連同早前腳指受傷的洛迪古斯，球隊3名外援中有兩個無法披甲：「謝敏榮、鄭璟昊及梁振邦等高效率球員都有機會上陣，不過徐德帥舊患復發下未必可以出場。」在人腳不整下，牛丸坦言會專注防守：「前線會靠麥基快速反擊，希望在阻止對方第一線的進攻，我們亦會加強側翼防守，在盯人、補位和兩邊轉向都要提防，始終反擊不是單靠一個人，要靠全隊配合，會再次排出三防中陣式，力爭不失球。

徐德帥舊患復發下未必可以出場
亨利機會來了？

唔好再貼雙外援缺陣消息喇, 呢兩日bin廢牛已經bin到好累

直播播大戰可以吸引下生客 再引人入坑
但大前提係東網宣傳要覆蓋到新客開始睇波

其實我認為可以考慮下傾民間直播／錄播比賽

ok
半個鐘內唔失波當佢贏....

ok
王子原來出得，我搞錯
洛迪古斯，徐得帥，迪高明天亞冠唔出得

玻璃帥

帥同菊花兩個同場的機會其實係幾多？

100

出唔出都罷

吸新客真係要靠免費電視直播
好多人係屋企慣性開電視
有部份咁啱睇到直播，久而久之便會試下入場

會特登上網搵直播link睇嗰d本身係已經對港超有興趣，唔算新客

7後防
學費sir

垃垃當年俾人屌到開花
而家先不敢造次

天真 苦等至孝熟透～～～
用金井！！！

無亨利？

中國輝
曾錦濤 米曹 羅拔圖 黃梓浩
麥基 白鶴 迪高 傻邦 李康廉
洛神

本身最已陣就係咁擺既
洛神同迪高可以話係東方陣中2大核心可以傷晒
曾錦濤 米曹 麥基我估計體能未完全回復，可能會有輕傷
傻邦紮住上擺明有輕傷
屌你老母真係戇鳩鳩

咁擺法唔好話打亞冠
打港超都驚佢輸波啦
仆街

聽日準備上演水原大屠殺

輸就一定
係估對面入幾多球嫁啦

仲去王子

黃梓 牛榮 大眼

Manuel Bleda’s early penalty put Chan Yuen-ting’s side a goal to the good against Kawasaki Frontale on Matchday Two as Eastern responded well to a 7-0 opening-day loss to Guangzhou Evergrande in which Wong Tsz-ho and Wong Chi-chung – both of whom are eligible to return following suspension – were dismissed.

王子原來停一場

聰頭全面進場！！！

費格遜咩⋯⋯7個後衛

牛格遜

每次遇上夜靜沒法去入睡
最愛看舊照舊物 或會悄落淚

高尼路告別賽2577人入場
Bty 下一個有資格辦告別賽又能吸引超過二千人入場的球員會是誰呢？

有有水原大軍名單

盧均宜老婆生得了

如果佢keep住有正選打，應該唔少

佢個大女好得意

陳柒

黃洋大哥

法比奧
之後再復出

官永義

東方vs水原三星 無免費LIVE

林嘉緯

究竟柒爺幾時至會入波

Sa姐終於求婚成功

調返轉

佢地平時好中意咁講

另一位接受提問的後衛趙源熙則指出，球隊會重點防守東方前鋒麥基：「我們有分析過東方的比賽片段，23號球員（麥基）速度很快，我們會特別留意他。」事實上，麥基上仗對川崎前鋒時，不斷在右路快速突破，是東方反擊的重要武器。

我成日以為AV緯結左婚

麥基=focal point

想說笑

今場亞冠有冇手足許下承諾

叫拉大買埋作客?

如果東方失少過3球我唱一段<最愛>

騎乘位

Edmund 又 like 咗

水原有幾個隨軍作客球迷都去咗睇維港夜景

ig 打 #acl 或者 #acl2017 就搵到

高美斯又舊隊友...

似乎20幾30幾啦

乜撚野呀

收手啦

我估係中年果啲

已經搵唔到

你幾號oral

亞冠西亞區啲波咁撚夜

聽朝唔使返工咩

突然有事去唔到
原價放兩張今晚學生飛
email: doaejf@yahoo.com

冇睇到只下過咁啱見到

講緊西亞果邊呀
咁夜踢唔會嘈住街坊訓架咩

yes開大喇叭冇人性

上輪東方賽和前鋒，或令藍翼提高警惕。曾效韋根的藍翼中場趙元希點名指港腳麥基甚具威脅：「我們研究過東方上仗對前鋒的片段，一些外援表現很好，特別是麥基，他速度奇高，我們要加以提防。」教練徐正源就認為，香港球隊開始有機會參與亞冠盃，證明實力開始增強；對於藍翼今季尚未開齋，徐續指：「我們已做足準備，今仗目標是全取三分。」

金麥基=人地當佢有外援級數

我東主勝今次又幾多賠？

Cherry Lo

依場波我都有去
記得唔掂做球證吹完場雞太準 比班球迷噓
結果識做比多啲時間去踢

同場索夫都掛靴

我諗豪歌搞告別賽可以坐爆旺角場
不過我建議佢係大球場搞
畢竟南華傳統係大球場踢波

上仗亞冠作東1:1守和川崎前鋒，東方爆冷奪歷史性第一分，其後回師本地戰線卻一勝一負，兼折損射手洛迪古斯和中場悍將迪高。幸而，主帥陳婉婷（牛丸）透露今晚在全場近六千座位爆滿扯紅旗的旺角場出擊，仍有本地兵撐起。

獲港隊主帥金判坤選入亞洲盃外圍賽初選名單的麥基將任正前鋒，牛丸指出：「他在前場猶如首道屏障，負責防守遮線，同時亦可在策動反擊時，憑速度和無限體能尋覓空位突破，足以抵銷洛迪古斯缺陣的影響。」

悍將迪高今晚亦缺陣，料牛丸將起用土炮曾至孝頂替，配合白鶴和梁振邦續排三防中陣式，力抗體能極強的水原藍翼。她解釋：「三防中陣式上仗亞冠效果奇佳，故續用加強掃蕩。我也叮囑大軍屆時拖慢比賽節奏，以免過早耗盡體能。」梁振邦附和道：「縱使己隊陣容不整，但我深信每人多走一步足以彌補，盼再借主場之利帶來驚喜。」

有星級教練團的水原藍翼，有前國腳徐正源、金泰映、高宗秀及李雲在等執教，徐正源是南韓一代快翼，曾參與九四美國和九八法國世界盃；李雲在則是世盃四朝元老，〇二日韓世盃更助國家歷史性奪殿軍,徐正源更主張重亞冠輕韓職，難怪韓職開季僅一和一負，相反亞冠作客前鋒和主場鬥恒大都打成平手。雖然今仗沒有主力李正秀隨行，但陣中的外援極度有質素，山度士祖利亞、莊拿芬艾巴里斯杜、澳洲後衛祖文、克羅地亞中場索夫斯等全都體能與技術兼備，並有當時得令的國腳廉基勳及曾效力英超韋根的趙元希等，都是極度危險的球員，而徐正源更說：「雖然我們今季尚未打開勝利之門，在亞冠亦兩戰只能兩和，但我們有信心今仗可以作客全取3分。」

有戰神，牛榮，亨利，吊打泡菜仔
加油守住半場

因為見佢快

琴晚kante 有樂仔風範

仲有聰頭今晚強勢回歸

釜山偶像隊友

咁見到個唔識既球員跑得快，係應該要驚

好似話西亞撚，星期一 = 我地星期日
佢地星期一先係例假

yes
k1踢過幾場

黑樂仔

星期五係中東嘅週末

咁仲望守住半場 緊係要半場就贏對手啦

狗志：這是不對的，要再踢進取一點

yes,全取三分
狗志萬歲

呢張飛我唔見左
我記得有球做比佢volley入好正

而家除非有球員勁到可以帶領港隊入到世界杯決賽周，否則都好難有3萬人去告別

一年一度法比奧告別賽

黎巴嫩主場對香港

最平26蚊港紙

一開足總個網見到

20

有冇手足開今晚場波post

踢波先黎落雨
落雨對東方有利定無利?

是撚但啦少兩隻鬼都一鳩樣

好文一篇
香港年青球員政策該何去何從？ 香港講波仔
於 21 小時前

喺啱啱過去嘅周末，本地波舉行咗2場菁英盃準決賽，結果香港飛馬同和富大埔分別勝出，成功晉身菁英盃決賽。其實筆者十分喜愛欣賞菁英盃嘅賽事，因為呢個賽事係專為鍛鍊年青球員而度身訂造，睇住各位年輕球員珍惜難得嘅上陣機會努力爭取表現，筆者每次都會睇到好熱血呢。

不過諗深一層，呢種「鼓勵」年輕球員上陣嘅政策，又是否行之有效，令年青球員有出頭天？筆者呢次將會參考數個國家嘅年青球員政策，並且同而家嘅菁英盃作一個比較，以求找尋出最能幫助香港明日之星發展嘅方法。

香港 - 菁英盃
賽制：正選內如果有2名或以上嘅21歲或以下嘅球員(U22)，球隊可以出最多6名外援；正選內無2名21歲或以下嘅球員，只可以出最多4名外援
比賽數目：2015 – 2016年度菁英盃，9支球隊分開兩組踢單循環然後頭兩名出線踢四強淘汰賽，換言之每支球隊至少有3場菁英盃賽事，冠軍隊則最少有5場，最多6場菁英盃賽事。[1]
今屆2016 – 2017年度菁英盃轉為淘汰賽，代表有球隊最快踢完1場即刻畢業，冠軍隊最少有3場賽事，最多4場賽事。[2]

菁英盃實行獎勵性政策，肯出U22球員即可以出更多外援，一來可以提升賽事可觀度 (前設係一般相信外援技術較好)，二來亦可以畀年青球員得到上陣機會。筆者觀察到呢兩屆賽事亦見有成效，年青球員漸漸嶄露頭角，例如U22「最強球員」大港腳陳俊樂、剛剛星期五踢得頗為出色嘅香港飛馬中場蕭俊銘，全部都從菁英盃得到一定嘅鍛鍊機會。
不過由於呢個係獎勵性措施，若果球隊唔出U22球員，其實只係跟隨番平日聯賽嘅出場限制，當係一般盃賽咁踢，好似東方龍獅呢兩屆都無U22球員，照聯賽咁用番4個外援踢，甚至輪換時起用後備踢菁英盃，結果被球迷譏笑為「耆英盃」。另外今年轉為淘汰制，有球隊踢完1場就畢業，比賽數目亦都大減，對弱旅嘅年輕球員幫助不大。

睇完香港，而家就參考下外國嘅年青球員政策啦。

中國 – 中國超級足球聯賽
政策：強制性正選要有一名23歲以下球員(U23)，外援上限為3名，不設亞援。

中國足協今年因應金錢足球過度泛濫，為咗遏止「炒風」，決定施行強制性措施，勒令每支球隊出賽時必須有一名U23球員，以及每場最多只能有3名外援，希望能保護年青球員嘅上陣機會。呢個政策實行之後，所有U23球員登時聲價十倍，連帶原本喺香港參與港超聯嘅R&F富力球員閔俊麟亦成功登陸中超，並成為貴州恆豐智誠嘅正選，同港腳法圖斯並肩作戰。[3] 咁樣睇嚟U23球員又真係好似多咗機會上陣，多咗同高質外援磨練嘅機會喎。
但除咗佢之外，其他球隊又點樣應對呢個措施呢？原來有好多U23球員根本上出完正選好快就畀人換走咗，可見大多數中超球隊純粹滿足其政策要求，寧願浪費換人名額都未必畀年青球員上陣更多時間。另外，每場聯賽最多只可以出3名外援，某程度上亦影響出戰亞洲球會賽嘅球會利用聯賽作練兵磨合嘅機會。

英格蘭 – 英格蘭超級聯賽
政策：每隊球隊最多註冊25名球員，至少有8名Home-Grown Players (要16歲至21歲其間至少喺英格蘭青訓系統受訓至少3年)，另外21歲以下球員無需註冊於25名球員之中。 [4]

講到英超大家都好熟，但入面嘅球員註冊條例我估未必個個都清楚啦，但筆者相信有部份讀者有玩過Football Manager的話應該都對此條例頗為熟悉。呢個措施唔係從上陣角度出發，而係從註冊入手，希望球會重視本地青訓球員，出色嘅年青球員可被提拔至A隊，從輪換陣容中得到上陣機會。另外，雖然U21球員唔計算入25人大軍，但一支專業球隊正常嘅球員數目應該大約需要26 – 30人，所以正常計算亦有數位U21球員會於聯賽中輪換獲得上陣機會。
不過現時英超賽會醞釀改制，因為18歲嘅球員就可以循正常途徑加盟職業球會，去到21歲剛好3年成為Home-Grown Players，從而就能滿足註冊條例要求，所以非英籍嘅法比加斯、保羅普巴亦計算為Home-Grown Players，變相未能令英超球會重視英格蘭本地球員，亦令英格蘭國家隊人才逐漸凋零。[5]

越南 – 越南甲組足球聯賽 (V-League)
政策：每支球隊只能註冊2名外援及1名歸化球員 。[6]

1月25號亞冠盃外圍賽傑志對越南河內，河內只有2名外援在陣，雖然話另外2名外援未有隨隊，但其實佢哋喺本地賽亦只能夠最多出2名外援。而且仲加入歸化球員嘅限制，如果換轉落嚟港超嘅話我諗應該會好大迴響，特別係而家嘅香港隊係咁倚重入籍兵。但呢個政策就反而可以迫令球會重視本地球員，特別係年輕球員，喺2016年亞洲U19錦標賽越南已經入到四強，可見越南本地青訓漸見成果。[7]
不過由於本地賽只限2名外援，但出戰亞洲球會賽則最多可以容許3名外援加1名亞援，所以出戰球會

1月25號亞冠盃外圍賽傑志對越南河內，河內只有2名外援在陣，雖然話另外2名外援未有隨隊，但其實佢哋喺本地賽亦只能夠最多出2名外援。而且仲加入歸化球員嘅限制，如果換轉落嚟港超嘅話我諗應該會好大迴響，特別係而家嘅香港隊係咁倚重入籍兵。但呢個政策就反而可以迫令球會重視本地球員，特別係年輕球員，喺2016年亞洲U19錦標賽越南已經入到四強，可見越南本地青訓漸見成果。[7]
不過由於本地賽只限2名外援，但出戰亞洲球會賽則最多可以容許3名外援加1名亞援，所以出戰球會亞洲賽嘅球會只好簽2名外援專門用嚟踢亞洲賽，結果大多時候造成資源浪費，而外援球員平日無本地比賽去維持狀態就去踢亞洲賽亦會影響球隊表現。

香港球會向來都甚為重視亞洲球會賽，出到亞洲賽都唔希望丟人現眼，所以我認為港超聯係唔應該削援，反而係跟番亞洲賽嘅出場限制，咁先可以畀香港球會熟習亞洲賽嘅規例，出到去先可以發揮到最好，為香港足球爭光。現時註冊5名外援加1名亞援出4個外援嘅規例我認為並無不妥，可以繼續維持。但點樣可以畀香港年青球員有更好嘅發展，筆者認為可以雙管齊下，註冊條例同上陣嘅陣容控制並行。

首先仿效英超嘅註冊措施，例如強制於A隊註冊3 – 4個U22球員，球員註冊數目下限23人，上限設為30人。現時大多數港超聯球會A隊球員數目為大約23 – 28人，23人下限、30人上限基本上照顧各隊需要。

然後菁英盃回復兩組單循環分組賽，提升比賽數目，同時條例作出更改，以出2名U22球員，出4名外援為中位數，U22球員上陣球員數目與外援掛勾，多一個U22球員就多一個外援，反之亦然。

外援數目U22球員
20
31
42
53
64

呢個情況下球會對本地球員需求會多咗，上陣機會亦都逐漸多咗，過多幾年就可以考慮喺另外嘅盃賽賽事都引入呢個賽制，而聯賽則繼續現有條例，將盃賽變為本地球員以至年青球員嘅鍛鍊舞台。

呢兩年香港年青球員無論喺菁英盃、以至省港盃，其實都證明佢哋有一定實力，可以立足港超、以至亞洲舞台，或者筆者提出嘅未算最好，但借鏡其他國家嘅措施，給予年青球會機會發展，我覺得又未嘗不可。唔知各位愛香港足球嘅朋友，你哋又點睇呢？

用兩個外援就窄d 最好真係中超嗰種，一定要1-2個正選

我屌你老母收皮啦 成日針住狗巴平飛 煩撚到 上年冇九巴咪又場均過千

總可等到機會K.O.對手
想點

出十分鐘就換走